+++
title = "联邦集群（Alpha）"
description = "支持将多个集群联邦后，进行统一管理。"
weight = 2
+++

支持将多个集群联邦后，进行统一管理。

一个联邦内至少包括一个集群（控制集群），一个集群只能属于一个联邦。每个联邦集群必须有且只能有一个控制集群，控制集群不可被移除；可以有多个非控制集群，可以为联邦集群添加或移除非控制集群。

支持在联邦集群下创建联邦命名空间，并可通过将联邦集群关联到项目，实现多租户的权限管理。

通过在联邦命名空间中创建联邦应用，可跨集群部署和管理应用，实现“两地三中心”容灾备份解决方案。


<img src="/img/fedcluster.png" width = "460" />


{{%children style="card" description="true" %}}



